東鐵斷路軌 人肉監察 列車照行 無減速 無通報 無解釋

東鐵斷路軌 人肉監察 列車照行
無減速 無通報 無解釋

要聞

0:00

【本報訊】東鐵火炭站本月初發生路軌斷裂事故，但港鐵在事發後一直未向當局報告，只安排工人在斷軌處加裝鐵板固定，但據消息人士拍下的照片顯示，該斷軌處裂縫現已擴至5毫米闊，超過港鐵安全水平，但港鐵並未要求列車駛過該路段時減速，被質疑罔顧乘客安全。港鐵回覆指事發路段只出現橫向裂紋否認裂縫，有工程師看過路軌裂縫照片後指情況嚴重，相關路軌有需要盡快更換，有立法會議員批評港鐵漠視乘客安全，自把自為，促港府調查。

記者：金敏琍 徐雲庭

斷裂路軌位於火炭站往沙田站方向，距離火炭站月台約400米路段，靠近禾輋邨對開單車徑。《蘋果》昨午在現場視察發現，斷裂路軌旁放置一個紙盒，而兩截路軌已呈一高一低，當時有兩名穿港鐵制服工人坐在路軌旁人肉監察。

東鐵火炭站往沙田站路段斷軌，列車昨日駛過時未有減速。夏家朗攝

斷軌位置加裝鐵板固定，並放置一個紙盒。

斷裂闊度5毫米

其間一名工人行近事發路軌視察，並用手機拍攝路軌，當有列車駛過時，工人亦向車長揮手示意，但列車駛過斷裂路段時並未減速。工人稱已在事發路軌加設魚尾板固定，他們是港鐵安排到來視察，若發現異常便通報上級處理，工人亦承認路軌斷裂罕見。

消息人士向《蘋果》表示，港鐵在斷軌事故後未有向負責監察鐵路運作的機電署轄下鐵路組申報，質疑港鐵私下處理，只在斷裂路軌下面兩旁加裝鐵板固定，質疑港鐵刻意隱瞞，罔顧乘客生命安全。而裂縫至今已擴闊至5毫米。

有熟悉鐵路運作人士稱，基於安全理由，港鐵應安排列車駛過斷裂路軌路段時減速，安全車速應為時速40公里，以防列車高速駛過斷裂路軌時，路軌無法承受強烈震盪令到裂縫再次擴大，甚至釀成出軌意外。

港鐵發言人回覆查詢時承認，本月9日凌晨時分有工程人員於巡查期間，發現火炭站往沙田方向路段的路軌出現橫向裂紋，工程人員於是即時修復，以鞏固該段路軌，並確認可以安全行車並編排更換路軌。發言人補充，有派出工程人員加強監察路軌情況，其間東鐵運作大致暢順。發言人又指，相關路軌會於今日凌晨東鐵列車收車後維修。

港鐵：裂紋非裂縫

不過，當追問事發路段路軌斷裂情況，發言人一再強調只在事發路軌發現一段橫向裂紋，而非一條裂縫。機電署發言人稱正跟進事件，但承認之前未接獲通報。

立法會交通事務委員會成員郭家麒看過相關路軌裂縫圖片，指路軌裂縫闊近5毫米，情況十分嚴重，批評港鐵回覆只發現一條橫向裂紋十分過份，似在刻意淡化事件。
據港鐵網頁，東鐵綫在早上繁忙時段每班列車設12節車卡，共載3,750名乘客來往羅湖或落馬洲至紅磡，以每2.5分鐘一班計，單向軌道每小時載客量達8.6萬人，郭家麒批評港鐵是本港重要集體運輸系統，但將裂縫當裂紋反映港鐵僵化，罔顧乘客生命安全，希望港府介入調查。

【市民斥隱瞞】

廖小姐
「我覺得港鐵應該公佈斷路軌消息，等市民同乘客都知道發生乜嘢事。」

歐陽小姐
「如果斷路軌會影響人身安全，港鐵係有責任向公眾公佈，我認為港鐵今次要檢討。」

黎先生
「港鐵隱瞞事件，唔向外界公佈認真過份，港鐵應該盡快維修，處理好斷路軌問題。」

相關新聞

工程師：不收慢隨時出軌
要聞 4小時前

議員轟港鐵高層刻意淡化
要聞 4小時前

【東鐵斷軌】港鐵補鑊 工程人員通宵換新路軌
即時突發 7小時前

個紙盒直頭將香港人精神發揚光大

有錢佬投訴嘈先會減速

喂 紙盒都得 咁condom都得啦

當追問事發路段路軌斷裂情況，發言人一再強調只在事發路軌發現一段橫向裂紋，而非一條裂縫

多撚謝689，而家商家同d狗官都識玩語言偽術，下次發言之前係咪要查好康熙字典先出黎講

我諗佢都唔會咁on9既
紙盒應該用黎俾工人易D辨認到出事位置(好似係)

地鐵公司時代（2003年），都有拍過宣傳節目（由大台製作）。
其中一集係講軌道維修員工代表，憶述緊急維修路軌經過，
仲演短劇重現場面經過。

裂紋同裂縫差咁遠
啲工程野講得準確啲係應該是架喎

路軌裂縫闊近5毫米

作為市民應該信港鐵定信議員?
5毫米到底有幾嚴重?

好在仲有傳媒監察

唔理佢咪會繼續擴大囉
仲要以正常車速行駛，行行下突然斷開咪一鑊熟囉

■路軌裂縫有5毫米闊。讀者提供圖片

裂縫 ?

斷開咗兩截

話俾你地知，你地會唔搭咩？
既然你都一定會搭，咁點解仲有講俾你聽令你驚餐死呀？

如果慢駛應該會比人叫得5mm唔洗理啦

紙皮都得，不過用condom啦